# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 小高 <2926295173@qq.com>, 2021.
# TianXing Yi <duguqiubailee@gmail.com>, 2021.
# TianXing_Yi <duguqiubailee@gmail.com>, 2021.
# 峡州仙士 <c@cjh0613.com>, 2021.
# TianXing_Yi <ytx.cash@gmail.com>, 2021.
# Eric <spice2wolf@gmail.com>, 2021.
# Eric <hamburger1024@mailbox.org>, 2022.
# 帅是我2 <a1173522112@163.com>, 2022.
# yuht <yuht@qq.com>, 2023.
# Ral Hole <ral-hole@outlook.com>, 2023, 2025.
# DGDS <dagrinddontstop@users.noreply.hosted.weblate.org>, 2025.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gnucash-htdocs r18948\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.gnucash.org/"
"buglist.cgi?component=Translations&product=Website&resolution=---\n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-02 13:19+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-30 01:01+0000\n"
"Last-Translator: DGDS <dagrinddontstop@users.noreply.hosted.weblate.org>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/gnucash/website/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.14-dev\n"

#: 2.6-release-tour.phtml:3
msgid "GnuCash 2.6 release tour"
msgstr "GnuCash 2.6 版本发布导览"

#: 2.6-release-tour.phtml:4
msgid ""
"This tour will introduce you to new major features in <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6."
msgstr "本次导览将向您介绍<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6 的主要新功能。"

#: 2.6-release-tour.phtml:17
msgid "Jqplot Reports"
msgstr "Jqplot 报表"

#: 2.6-release-tour.phtml:19
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> now uses javascript jqplot to render "
"reports. This gives a more professional look to all graphical reports "
"(piechart, barchart, scatterplot)."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 现已采用 JavaScript jqplot "
"渲染器来生成报表。这使得所有图形报表（饼图、柱状图、散点图）呈现出更专业的视"
"觉效果。"

#: 2.6-release-tour.phtml:26
msgid "A barchart rendered in GnuCash with jqplot."
msgstr "Jqplot 在 GnuCash 中渲染的柱状图。"

#: 2.6-release-tour.phtml:31
msgid "New preconfigured reports management system"
msgstr "新的预置报表管理系统"

#: 2.6-release-tour.phtml:33
msgid ""
"The old <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> custom report management "
"system has been revised. You can save a report using the dedicated options "
"in the File menu and rerun it later by selecting it from the menu Reports-"
">Preconfigured Reports."
msgstr ""
"旧版的<span class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>自定义报告管理系统已进行修订。您可通过文件菜单中的专用选项来保"
"存报表，并后续通过选择菜单中的“报表”→“预配置报表”选项来重新运行该报表。"

#: 2.6-release-tour.phtml:40
msgid ""
"The Preconfigured Reports window. You can select and run a preconfigured "
"report, edit its name and delete it."
msgstr "预配置报表窗口。您可以选择并运行预配置的报表，编辑其名称并删除它。"

#: 2.6-release-tour.phtml:45
msgid "Export any report directly to PDF"
msgstr "直接将任何报表导出为 PDF 格式"

#: 2.6-release-tour.phtml:47
msgid ""
"Reports and invoices can be exported directly in a PDF file without going "
"thru the Print window."
msgstr "报表和发票可以直接以 PDF 文件格式导出，无需通过“打印“窗口。"

#: 2.6-release-tour.phtml:50
msgid "Associate a local file or remote location with any transaction"
msgstr "将本地文件或远程网址与任何交易关联"

#: 2.6-release-tour.phtml:52
msgid ""
"It is now possible to link an external local file or a remote location (URL) "
"with a transaction. This long-requested feature is available through both "
"the Transaction menu and the transaction's context menu. The files are "
"displayed in the default viewer for that file type."
msgstr ""
"现在可以将外部本地文件或远程网址与交易关联。这一备受期待的功能可通过“交易”菜"
"单和“交易”的上下文菜单来访问。文件将通过该文件类型的默认查看器进行显示。"

#: 2.6-release-tour.phtml:60
msgid ""
"You can now associate a local file or a remote location with any transaction."
msgstr "您现在可以将本地文件或远程网址与任何交易关联。"

#: 2.6-release-tour.phtml:65
msgid "Account colors"
msgstr "科目颜色"

#: 2.6-release-tour.phtml:67
msgid ""
"It is now possible to associate to any account a unique color from the edit "
"account window. This color can then be displayed as account name and account "
"register tab background easing the lookup of a specific account."
msgstr "现在，您可以通过“编辑科目”窗口为任何科目分配一个独特的颜色。该颜色可用于显示"
"科目名称及科目账簿标签页的背景，从而方便查找特定的科目。"

#: 2.6-release-tour.phtml:75
msgid ""
"The colors ease the lookup of specific accounts in the account tree and in "
"tabs."
msgstr "颜色有助于在科目树和标签页中快速查找特定的科目。"

#: 2.6-release-tour.phtml:80
msgid "Timeout on \"Save changes on closing\""
msgstr "“在关闭时保存更改”的超时设置"

#: 2.6-release-tour.phtml:82
msgid ""
"In the General tab of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> Preferences "
"is now possible to set a timeout for the \"Save changes on closing\" window. "
"If enabled, the \"Save changes on closing\" question will only wait a "
"limited number of seconds for an answer. If the user didn't answer within "
"that time, the changes will be saved automatically and the question window "
"closed."
msgstr ""
"在<span class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>首选项的“常规”标签页中，现在可以为“关闭时保存修改”窗口设置超时"
"。如果启用此功能，“关闭时保存修改”提示框将仅等待有限秒数以获取用户回复。若用"
"户在该时间内未作出回应，系统将自动保存修改并关闭提示框。"

#: 2.6-release-tour.phtml:85
msgid "Open datafile read-only"
msgstr "打开数据文件（只读模式）"

#: 2.6-release-tour.phtml:87
msgid ""
"When opening a locked \"book\" one now has the option of opening it read-"
"only."
msgstr "当打开一个锁定的“账簿”时，现在可以选择以只读模式打开它。"

#: 2.6-release-tour.phtml:90
msgid ""
"Note that <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is still a single-user "
"program and that the database backends are still used only as a data store."
msgstr "请注意，<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"仍是一个单用户程序，数据库后端目前仅作为数据存储使用。"

#: 2.6-release-tour.phtml:98
msgid ""
"The new button to open a <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> datafile in "
"read-only mode."
msgstr "用于以只读模式打开<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>数据文件的新按钮。"

#: 2.6-release-tour.phtml:103
msgid "Save \"Filter By\" settings"
msgstr "保存“按筛选条件”设置"

#: 2.6-release-tour.phtml:105
msgid ""
"It is now possible to save the \"Filter By…\" settings for an account "
"register."
msgstr "现在可以保存账户登记簿的“按筛选条件”设置。"

#: 2.6-release-tour.phtml:113
msgid ""
"Save the \"Filter By…\" settings by enabling the \"Save Filter\" checkbox."
msgstr "通过勾选“保存筛选”复选框，保存“按筛选条件”设置。"

#: 2.6-release-tour.phtml:118
msgid "Improved business module"
msgstr "优化的业务模块"

#: 2.6-release-tour.phtml:120
msgid ""
"The business module has been revamped and we introduced some new features:"
msgstr "业务模块已全面升级，并新增了以下功能："

#: 2.6-release-tour.phtml:122
msgid "Credit Notes"
msgstr "货项凭单"

#: 2.6-release-tour.phtml:123
msgid "Customer and Vendor Overview Pages"
msgstr "客户与供应商概览页面"

#: 2.6-release-tour.phtml:124
msgid "Customer Overview Reports"
msgstr "客户概览报表"

#: 2.6-release-tour.phtml:125
msgid "Existing Transactions may be reassigned as invoice payments"
msgstr "现有交易可能被重新分配为发票支付"

#: 2.6-release-tour.phtml:126
msgid "One click duplication of invoices"
msgstr "一键复制发票"

#: 2.6-release-tour.phtml:127
msgid ""
"Improved invoice and bill handling: Post, print, or duplicate multiple items "
"directly from a search results list"
msgstr "优化发票和账单管理：直接从搜索列表入账、打印或复制多个项目"

#: 2.6-release-tour.phtml:128
msgid ""
"Better invoice printing setup: Choose a default invoice report as a "
"preference"
msgstr "更好的发票打印设置：选择默认发票报表作为首选项"

#: 2.6-release-tour.phtml:129
msgid "Reorder invoice entries in the invoice window"
msgstr "在发票窗口中重新排列发票条目"

#: 2.6-release-tour.phtml:137
msgid "Customer report with an invoice and a credit note."
msgstr "客户报告，附带发票和货项凭单。"

#: 2.6-release-tour.phtml:147
msgid ""
"Updated search window with buttons to process payment, duplicate, post and "
"print multiple search results."
msgstr "更新的搜索窗口，带有用于处理支付、复制、入账和打印多个搜索结果的按钮。"

#: 2.6-release-tour.phtml:152
msgid "New preference system"
msgstr "新的首选项系统"

#: 2.6-release-tour.phtml:154
msgid ""
"The preferences system has been rewritten to use GSettings from GIO (GLib) "
"instead of GConf. This is a simpler and more robust backend which writes to "
"the OS's native prefs - defaults on OS X and the Registry on MSWindows - and "
"allows us to remove several troublesome dependencies including GConf, ORBit, "
"and DBus."
msgstr ""
"首选项系统已重新编写，改用GIO（GLib）中的 GSettings 替代 "
"GConf。这是一个更简单且更稳定的后端，它直接写入操作系统的原生首选项存储（OS "
"X 系统为默认设置，Windows "
"系统为注册表），并使我们能够移除多个令人头疼的依赖项，包括 GConf、ORBit 和 "
"DBus。"

#: 2.6-release-tour.phtml:156
msgid ""
"Note that window position, column sizes, and sort orders will not be "
"migrated from GConf. Those settings will revert to the default the first "
"time you use Gnucash 2.6 or later, but they will be saved once you've reset "
"them."
msgstr ""
"请注意，窗口位置、列宽和排序顺序不会从 GConf 迁移。这些设置在首次使用 "
"Gnucash 2.6 或更高版本时将恢复为默认值，但一旦您重置这些设置，它们将被保存。"

#: 2.6-release-tour.phtml:159
msgid "Relicensing"
msgstr "重新授权"

#: 2.6-release-tour.phtml:161
msgid ""
"By agreement of all authors we have relicensed <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> to the GNU General Public License Version 2 "
"or later from just Version 2."
msgstr ""
"经所有作者一致同意，我们已将<span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span>的许可证从仅限 GNU 通用公共许可证第 2 版（GNU General Public License "
"Version 2）更改为 GNU 通用公共许可证第 2 版或更高版本。"

#: 2.6-release-tour.phtml:163 docs.phtml:62 docs.phtml:207 docs.phtml:339
#: download.phtml:4
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: 2.6-release-tour.phtml:165
msgid ""
"You can download the new 2.6 version of <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span> from the <a href=\"https://www.gnucash.org\">GnuCash website main "
"page</a>."
msgstr ""
"您可以从<a href=\"https://www.gnucash.org\">GnuCash 的官方网站主页</"
"a>下载新的 2.6 版本的<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>。"

#: 2.6-release-tour.phtml:167
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: 2.6-release-tour.phtml:169
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6 comes with updated Help and "
"Guide. If you can't find the answer to your questions in those documents, "
"try with the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/GnuCash\">GnuCash wiki</"
"a>. If both options are unsatisfactory, you can send your questions to the "
"<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Mailing_Lists\">GnuCash mailing "
"lists</a>: the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> community is very "
"friendly and experienced and someone will surely assist you."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 2.6 "
"版本附带了更新的帮助文档和指南。如果您在这些文档中找不到解决问题的答案，"
"请尝试访问<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/GnuCash\">GnuCash "
"维基百科</a>。如果这两种方式仍不能满意地解决您的问题，您可以将问题发送到<a "
"href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Mailing_Lists\">GnuCash 邮件列表</a>："
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"社区非常友好且经验丰富，一定有人会帮您解答。"

#: 2.6-release-tour.phtml:171
msgid "Want to Help?"
msgstr "想帮忙吗？"

#: 2.6-release-tour.phtml:173
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is a program maintained by "
"volunteers. If you want to be part of the effort, you can contribute in many "
"ways:"
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"是一个由志愿者维护的程序。如果您想参与其中，您可以通过多种方式做出贡献："

#: 2.6-release-tour.phtml:175
msgid ""
"By testing the program and <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/"
"Bugzilla\">reporting bugs</a>"
msgstr "通过测试该程序并<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Bugzilla\""
">报告软件缺陷</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:176
msgid ""
"By liking our project page on <a href=\"https://www.facebook.com/"
"Gnucash\">facebook</a> and <a href=\"https://plus.google.com/u/0/"
"+gnucash\">Google+</a>"
msgstr ""
"通过在<a href=\"https://www.facebook.com/Gnucash\">脸书</a>和<a href="
"\"https://plus.google.com/u/0/+gnucash\">谷歌+</a>上关注我们的项目页面，"

#: 2.6-release-tour.phtml:177
msgid "By spreading the word"
msgstr "帮忙宣传这款软件"

#: 2.6-release-tour.phtml:178
msgid ""
"<a href=\"https://sourceforge.net/donate/index.php?group_id=192\">By making "
"a donation</a>"
msgstr ""
"<a href=\"https://sourceforge.net/donate/index.php?group_id=192\""
">通过捐助</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:179
msgid ""
"By partecipating in the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/"
"Mailing_Lists\">GnuCash mailing lists</a> and <a href=\"https://wiki.gnucash."
"org/wiki/IRC\">IRC channel</a>"
msgstr ""
"通过参与<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Mailing_Lists\">GnuCash "
"邮件列表</a>和<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/IRC\">IRC 频道</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:180
msgid ""
"By reviewing and adding hints to the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/"
"\">wiki</a>"
msgstr "通过审查并添加提示到<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/\">维基百科</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:181
msgid ""
"By improving the <a href=\"https://gnucash.org/docs.phtml\">released "
"documentation</a>"
msgstr "通过改进<a href=\"https://gnucash.org/docs.phtml\">已发布的文档</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:182
msgid ""
"By <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Translation\">translating the "
"program and documentation to your language</a>"
msgstr ""
"通过<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Translation\">将程序和文档翻译成"
"您的母语</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:183
msgid ""
"By <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Development\">developing the "
"source code</a>"
msgstr "通过<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Development\">开发源代码</a>"

#: 2.6-release-tour.phtml:186
msgid "The GnuCash developers team"
msgstr "GnuCash 开发者团队"

#: docs.phtml:10 externals/menu.phtml:23 externals/menu.phtml:30
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: docs.phtml:11
msgid ""
"The following links are to the <strong>English HTML editions of the current "
"stable branch</strong> documentation. See further down the page for other "
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> versions, languages, and formats."
msgstr ""
"以下链接指向<strong>当前稳定分支文档的英文HTML版本</strong>。"
"如需查看其他<span class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>版本、语言或格式，请滚动至页面下方。"

#: docs.phtml:13
msgid "Browse documentation online"
msgstr "在线阅读"

#: docs.phtml:14
msgid "Download documentation as PDF"
msgstr "下载文档为 PDF 格式"

#: docs.phtml:15
msgid "Download documentation as epub"
msgstr "下载文档为 EPUB 格式"

#: docs.phtml:16
msgid "Download documentation as mobipocket"
msgstr "下载文档为 Mobipocket 格式"

#: docs.phtml:28
msgid ""
"There are two major <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> documentation "
"packages to help users:"
msgstr "有两个主要的<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>文档包可供用户使用："

#: docs.phtml:30
msgid "The GnuCash Manual"
msgstr "GnuCash 使用手冊"

#: docs.phtml:31
msgid "The Tutorial and Concepts Guide"
msgstr "教程与概念指南"

#: docs.phtml:34
msgid ""
"The <b>GnuCash Manual</b> is designed to be a quick reference of how to "
"accomplish specific tasks and how to use the features in <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span>. The <b>Concepts Guide</b> is designed to "
"be an in depth guide to the concepts behind using <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> with a tutorial to show how to put those "
"concepts into practice."
msgstr ""
"<b>《GnuCash 使用手册》</b>旨在作为快速参考指南，"
"帮助用户了解如何完成特定任务以及如何使用<span class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>的各项功能。而<b>《概念指南》</b>则是一本深入讲解使用<span "
"class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>背后概念的指南，并附有教程，展示如何将这些概念付诸实践。"

#. Translators: If wiki pages in your laguage exists, consider to replace "De"/"Deutsch" by your language.
#: docs.phtml:39
msgid ""
"Other resources are the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/\">English</"
"a> or <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/De/\">Deutsch</a> <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> wikis."
msgstr ""
"其他资源包括<a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/\">英语</a>和<a href="
"\"https://wiki.gnucash.org/wiki/De/\">德语</a>的<span class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>维基百科。"

#: docs.phtml:43
msgid ""
"You can also send an email to the <a href=\"mailto:gnucash-user@gnucash."
"org\">gnucash-user</a> mailing list if you cannot find a satisfactory answer "
"to your question within either the <b>GnuCash Manual</b> or the <b>Tutorial "
"and Concepts Guide</b>. We <b>want</b> feedback from you, it is also through "
"your comments that we know how to improve the documentation."
msgstr ""
"如果您在<b>《GnuCash "
"使用手册》</b>或<b>《教程与概念指南》</b>中未能找到满意的答案，可以向<a href="
"\"mailto:gnucash-user@gnucash.org\">gnucash-user "
"</a>邮件列表发送邮件。我们<b>希望</b>收到您的反馈，正是通过您的评论，我们才能"
"了解如何改进文档。"

#. Translators: %s is a link
#: docs.phtml:45
#, php-format
msgid ""
"Additionally, you can talk to someone via IRC at %s about your question."
msgstr "此外，您还可以通过 IRC 在 %s 频道与他人交流您的问题, 以获取答案。"

#. Translators: IRC channel
#: docs.phtml:48
msgid "channel"
msgstr "频道"

#: docs.phtml:52
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>'s documentation has been created by "
"its community. See the <a href=\"https://wiki.gnucash.org/wiki/"
"Documentation_Improvement\">Documentation Improvement wiki page</a> if you "
"are interested in contributing to this effort."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"的文档由其社区创建。如果您对参与此项工作感兴趣，请查看 <a href="
"\"https://wiki.gnucash.org/wiki/Documentation_Improvement\""
">文档改进维基百科页面</a>。"

#: docs.phtml:57
msgid "(current stable release)"
msgstr "（当前稳定版本）"

#: docs.phtml:57 docs.phtml:202 docs.phtml:511 docs.phtml:628 docs.phtml:654
#: docs.phtml:676 docs.phtml:694 docs.phtml:716
#, php-format
msgid "GnuCash v%s"
msgstr "GnuCash v%s"

#: docs.phtml:59
msgid "Current <em>stable</em> user documentation"
msgstr "当前 <em>稳定版</em> 用户文档"

#: docs.phtml:62 docs.phtml:207
msgid "Stable"
msgstr "稳定版"

#: docs.phtml:64 docs.phtml:209 docs.phtml:341 docs.phtml:514 docs.phtml:631
#: docs.phtml:657 docs.phtml:679 docs.phtml:697
msgid "GnuCash Manual"
msgstr "GnuCash 使用手册"

#: docs.phtml:68 docs.phtml:129 docs.phtml:213 docs.phtml:263 docs.phtml:345
#: docs.phtml:406 docs.phtml:515 docs.phtml:566 docs.phtml:632 docs.phtml:643
#: docs.phtml:658 docs.phtml:669 docs.phtml:680 docs.phtml:689 docs.phtml:698
#: docs.phtml:709 docs.phtml:717
msgid "English"
msgstr "英语"

#: docs.phtml:79 docs.phtml:140 docs.phtml:224 docs.phtml:274 docs.phtml:356
#: docs.phtml:417 docs.phtml:527 docs.phtml:577 docs.phtml:634 docs.phtml:645
#: docs.phtml:660 docs.phtml:682 docs.phtml:702 docs.phtml:718
msgid "German"
msgstr "德语"

#: docs.phtml:90 docs.phtml:151 docs.phtml:235 docs.phtml:285 docs.phtml:367
#: docs.phtml:428 docs.phtml:539 docs.phtml:589 docs.phtml:636 docs.phtml:647
#: docs.phtml:662 docs.phtml:671
msgid "Italian"
msgstr "意大利语"

#: docs.phtml:101 docs.phtml:173 docs.phtml:246 docs.phtml:307 docs.phtml:378
#: docs.phtml:450 docs.phtml:551 docs.phtml:613
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙语"

#: docs.phtml:114 docs.phtml:259 docs.phtml:391 docs.phtml:565 docs.phtml:642
#: docs.phtml:668 docs.phtml:688 docs.phtml:708
msgid "Concepts Guide"
msgstr "概念指南"

#: docs.phtml:118 docs.phtml:395
msgid "Chinese (simplified)"
msgstr "简体中文"

#: docs.phtml:162 docs.phtml:296 docs.phtml:439 docs.phtml:601 docs.phtml:649
msgid "Japanese"
msgstr "日语"

#: docs.phtml:194
msgid ""
"This is the latest stable release of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span> documentation. <em>Stable</em> means that this documentation is not "
"necessarily the most up to date but it works without any problem."
msgstr ""
"这是<span class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>文档的最新稳定版本。<em>稳定版</em>本意味着该文档可能并非最新"
"版本，但可正常使用且不会出现问题。"

#: docs.phtml:202
msgid "(old stable release)"
msgstr "（旧的稳定版本）"

#: docs.phtml:204
msgid "Old <em>stable</em> user documentation"
msgstr "旧的<em>稳定版</em>用户文档"

#: docs.phtml:328
#, php-format
msgid ""
"This is the old stable release of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"documentation, corresponding to the %s release of <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> itself."
msgstr ""
"旧的稳定版<span class=\"gnucash\">指南</span>，对应新的<span "
"class=\"gnucash\">%s</span>版本。"

#: docs.phtml:334
msgid "Nightly Documentation Builds"
msgstr "每夜构建的文档"

#: docs.phtml:336
msgid ""
"Current <em>unstable</em> user documentation and developer documentation"
msgstr "<em>每天</em>构建的不稳定版指南"

#: docs.phtml:339
msgid "Unstable"
msgstr "开发版"

#: docs.phtml:463
msgid "API"
msgstr "API"

#: docs.phtml:468 externals/menu.phtml:47
msgid "current bugfix branch"
msgstr "稳定版"

#: docs.phtml:485
msgid ""
"Every night a server builds the documentation from the current contents of "
"the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> source repository. This includes "
"the <b>Developer Documentation</b> from <b>Doxygen</b> and <b>User "
"Documentation</b> for the current <em>stable</em> version of <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span>."
msgstr ""
"服务器每晚都会重构<span class=\"gnucash\">指南</span>：<b>开发者手册</b>（源"
"自 <b>Doxygen</b>）和<b>用户手册</b>（源自<em>新版</em><span "
"class=\"gnucash\">指南</span>）。"

#: docs.phtml:489
msgid ""
"<b>NOTE:</b> these documents might not be accessible from time to time "
"because developers might be working on improvements. However they are the "
"most up to date reference for <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> users."
msgstr ""
"<b>注意：</b>这些文档若无法访问，可能因为开发人员正在修改。<span "
"class=\"gnucash\">开发版</span>是最新、最新、最新的参考资料。"

#: docs.phtml:507
msgid "Older GnuCash Documentation"
msgstr "陈年"

#: docs.phtml:509
msgid ""
"This section contains all the older <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"documentation. If you are using one of these old versions of <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span>, it is highly recommended that you upgrade "
"to the latest stable version."
msgstr ""
"本节包含所有的<span class=\"gnucash\">陈年</span>指南，如果您还在使用<span "
"class=\"gnucash\">它们</span>，强烈建议您换到新版。"

#: docs.phtml:719
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: docs.phtml:720
msgid "Portugese"
msgstr "葡萄牙语"

#: docs.phtml:726
msgid "Unofficial documentation"
msgstr "非正式"

#: docs.phtml:728
msgid "Some people have written and published their own documentation."
msgstr "用户自己编写并发布的指南。"

#. Translators: %s is a wiki link
#: docs.phtml:731
#, php-format
msgid ""
"When this collection grew and became polyglot, it moved to %s. There you can "
"also add more links."
msgstr "语种太多了，它们已被放在%s，您可以在那里继续新增。"

#: docs.phtml:733
msgid "wiki:Documentation"
msgstr "Wiki：文档"

#: donate.phtml:3 externals/menu.phtml:14
msgid "Donations"
msgstr "捐赠"

#: donate.phtml:4
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is Free Software and is made "
"available free of charge. Your donation, which is purely optional, supports "
"our worldwide community. If you like the software, please consider a "
"donation. We are only a handfull of developers and other volunteers serving "
"countless users worldwide."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 开源、免费。如果您喜欢该软件，请予以支"
"持，开发人员和志愿者，终究是要洽饭的。"

#: donate.phtml:19
msgid "Various ways to donate"
msgstr "方式"

#: donate.phtml:23
msgid "You can donate via the Sourceforge tip jar"
msgstr "Sourceforge"

#: donate.phtml:28
msgid "Sourceforge tip jar"
msgstr "小费"

#: donate.phtml:30
msgid ""
"The tip jar is run through Paypal into an account managed by IHTFP "
"Consulting, owned by Derek Atkins. So don't be surprised when your payment "
"goes there."
msgstr "捐赠通过 Paypal 转入 Derek Atkins 旗下的 IHTFP 咨询公司，请放心。"

#: donate.phtml:33
msgid "You can transfer a donation to our bank account"
msgstr "银行账户"

#: donate.phtml:34
msgid "Owner:"
msgstr "户名："

#: donate.phtml:35
msgid "Purpose: Donation"
msgstr "用途：捐赠"

#: donate.phtml:36
msgid "Account:"
msgstr "帐号："

#: donate.phtml:37
msgid "Bank Identifier Code (BIC):"
msgstr "识别码（BIC）："

#: donate.phtml:37
msgid "Bank:"
msgstr "全称："

#: donate.phtml:38
msgid "IBAN:"
msgstr "IBAN："

#: donate.phtml:39
msgid "Address of bank:"
msgstr "地址："

#: donate.phtml:45
msgid "Why we appreciate your support"
msgstr "大爱三千"

#: donate.phtml:48
msgid ""
"GnuCash is a volunteer effort. While we manage to keep our operational costs "
"low there are inevitably expenses involved in keeping the servers running."
msgstr ""
"GnuCash 由志愿者维护，虽然我们一直设法降低运营成本，但服务器不可避免地会涉及"
"到一些支出。"

#: donate.phtml:49
msgid "Your contribution will be used to cover these expenses."
msgstr "您的捐赠将用来支付这些费用。"

#: donate.phtml:50
msgid "Thank you for your support!"
msgstr "因风道感谢，情至笔载援！"

#: download.phtml:5
msgid ""
"Download executable bundles of the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"program inclusive documentation or the source files here. Several versions "
"are available for recent and older operating systems."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>的安装包、文档和源文件；操作系统不同、"
"选择也不一样。"

#: download.phtml:13
msgid "Download GnuCash"
msgstr "下载 GnuCash"

#: download.phtml:17
#, php-format
msgid "Stable release (%s)"
msgstr "稳定的新版本 （%s）"

#: download.phtml:19
msgid ""
"A stable release is a version of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> that "
"is well tested and considered appropriate for every day use."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">最新且稳定</span>的版本，经过良好的测试、非常适合日常"
"使用。"

#: download.phtml:20
#, php-format
msgid ""
"The latest stable release of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is %s. "
"Choose the download for your operating system below."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">%s</span>版本，菜已端上，请慢用。请在下面选择适合你的"
"操作系统的下载。"

#: download.phtml:22
msgid "Installers"
msgstr "安装包"

#: download.phtml:24 download.phtml:25 download.phtml:71 download.phtml:72
#: download.phtml:87 download.phtml:88 download.phtml:101 download.phtml:107
#, php-format
msgid "GnuCash %s for"
msgstr "GnuCash %s"

#: download.phtml:29
msgid ""
"Most linux distributions come bundled with a version of <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span>, though it's not always the most recent "
"version and it may not have been installed by default. Still it is "
"recommended to use the <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> version that "
"comes with your distribution."
msgstr ""
"大多数 Linux 都有 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 源，虽然它并不总是最"
"新的，也可能未默认安装，但还是建议使用系统自带的<span class=\"gnucash\">源</"
"span>。"

#. Translators: %s is the link to repology.org
#: download.phtml:31
#, php-format
msgid "At %s you can compare which distribution which version ships."
msgstr "你可以在 %s 比较不同发行版上可用的 GnuCash 的不同版本。"

#: download.phtml:33
msgid ""
"Below are ways to install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> on some of "
"the more popular distributions:"
msgstr "一些较流行 Linux 的安装<span class=\"gnucash\">方法</span>："

#: download.phtml:36
msgid ""
"Fedora users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through "
"System->Administration->Add/Remove Software (Gnome) or Applications->System-"
">Software Management (KDE)."
msgstr ""
"系统->管理->添加/删除软件(Gnome)或应用程序->系统->软件管理(KDE)， <span "
"class=\"gnucash\">One</span>。"

#: download.phtml:37
msgid ""
"Mandriva users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through "
"the Software Management in the Mandriva Linux Control Center."
msgstr "控制中心->软件管理，<span class=\"gnucash\">Two</span>。"

#: download.phtml:38
msgid "Epel's wiki page"
msgstr "Epel Wiki 页面"

#: download.phtml:38
msgid ""
"Redhat and CentOS don't have <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> in their "
"repositories by default. It can be installed however from the third-party "
"Epel repository. For more details on configuring this additional software "
"repository for your setup, see"
msgstr ""
"没有内置<span class=\"gnucash\">GnuCash源</span>，可以从第三方源 Epel 安装，"
"如何配置 Epel，请参阅"

#: download.phtml:39
msgid ""
"Solus users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through the "
"Software Center (Office Software -> Financial Software -> gnucash)."
msgstr "软件中心->办公软件->财务软件，<span class=\"gnucash\">Three</span>。"

#: download.phtml:40
msgid ""
"Ubuntu users can install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> through the "
"Software Center. This will install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"under the Office category in the Applications menu."
msgstr ""
"软件中心，<span class=\"gnucash\">Four</span>。<span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span>会分到办公软件里。"

#: download.phtml:43
msgid "Sandbox"
msgstr "沙盒"

#: download.phtml:46
#, php-format
msgid ""
"An alternative to using your distribution's software manager is to use the "
"Flatpak management system, which bundles all the necessary libraries for "
"you. This can ease the installation of newer versions of GnuCash on older "
"Linux machines. If you have <a href=\"%s\">Flatpak</a> installed, you can "
"download any recent version of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> from"
msgstr ""
"使用发行版软件管理器的替代方案是使用Flatpak管理系统，该系统为您捆绑了所有必要"
"的库。这可以简化在旧Linux机器上安装较新版本的GnuCash。如果您安装了<a "
"href=\"%s\">Flatpak</a>，您可以从以下网址下载任何最新版本的<span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span>"

#. Translators: %s is the base url of the gnucash wiki, adjust this,
#. if a localized instance of the Flatpak page exists like "%sDe/Flatpak"
#: download.phtml:51
#, php-format
msgid "%sFlatpak"
msgstr "%sFlatpak"

#: download.phtml:51
msgid "Known Issues and other details"
msgstr "已知问题和其他详细信息"

#: download.phtml:55 index.phtml:18
msgid "Source code"
msgstr "源码"

#: download.phtml:56
msgid ""
"If you can't easily install <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> in your "
"distribution, or wish to install a different version than it ships with, you "
"can build <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> from source code as "
"described in <a href='https://wiki.gnucash.org/wiki/Building'>the wiki</a>."
msgstr ""
"如果在你的 Linux 发行版上你无法轻松安装 <span class=\"gnucash\">GnuCash</"
"span>，或者你希望安装不同于系统内置的 GnuCash 版本，你可以自行从源代码构建 "
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>，所需步骤请参考 <a href='https://wiki."
"gnucash.org/wiki/Building'>维基内容</a>。"

#: download.phtml:58 download.phtml:73 download.phtml:89
#, php-format
msgid "for GnuCash %s"
msgstr "GnuCash %s"

#: download.phtml:65
#, php-format
msgid "Unstable/Development release (%s)"
msgstr "开发版 (%s)"

#: download.phtml:67
msgid ""
"Unstable (development) releases are for testing purposes only. They contain "
"the newest features and improvements, but possibly also bugs. Don't install "
"these releases for everyday use."
msgstr ""
"开发版仅用于测试，它包含最新的功能和修复，但也可能存在故障，不建议日常使用。"

#: download.phtml:68
#, php-format
msgid ""
"The latest unstable release of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"(available below) is %s."
msgstr "<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 最新不稳定版本 (在下方) 是 %s。"

#: download.phtml:81
#, php-format
msgid "Old Stable release (%s)"
msgstr "旧版本 (%s)"

#: download.phtml:83
msgid ""
"This old stable release is the final version of all bugfixes from the "
"previous stable series without being a major upgrade."
msgstr ""
"这个旧的稳定版本是之前稳定系列中所有错误修复的最终版本，而不是重大升级。"

#: download.phtml:84
#, php-format
msgid ""
"The last old stable release of <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"(available below) is %s."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 最后一个旧的稳定版本 (在下方) 是 %s。"

#: download.phtml:97
msgid "Latest versions for historical operating systems"
msgstr "适用于老旧操作系统的最新版本"

#: download.phtml:99
msgid "These versions are really old. No support is offered."
msgstr "这些版本真的很旧了。不提供任何支持。"

#: download.phtml:112
msgid "Other"
msgstr "其它"

#: download.phtml:116
#, php-format
msgid "View all GnuCash %s downloads (stable)"
msgstr "GnuCash %s 所有的文档 （稳定版）"

#: download.phtml:121
#, php-format
msgid "View all GnuCash %s downloads (unstable)"
msgstr "GnuCash %s 所有的文档 （开发版）"

#: download.phtml:124
msgid "View all GnuCash downloads"
msgstr "GnuCash 所有的文档"

#: externals/footer.phtml:12
msgid "Server &amp; email outage reports to:"
msgstr "服务器及邮箱中断报告发送至："

#: externals/footer.phtml:14
msgid "Translation problems? Contact:"
msgstr "翻译有问题？请联系："

#: externals/global_params.php:95 externals/header.phtml:146
msgid "Free Accounting Software"
msgstr "自由且开源的财务软件"

#: externals/global_params.php:96
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is personal and small-business "
"financial-accounting software, freely licensed under the <a href=\"https://"
"www.gnu.org/\">GNU</a> GPL and available for GNU/Linux, BSD, Solaris, Mac OS "
"X and Microsoft Windows."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 是一款个人及小型企业财务会计软件，"
"遵循 <a href=\"https://www.gnu.org/\">GNU</a> 通用公共许可证（GPL）自由授权，"
"并支持 GNU/Linux、BSD、Solaris、Mac OS X 及 Windows 操作系统。"

#: externals/header.phtml:3
msgid "Subscribe to RSS feed"
msgstr "订阅 RSS 订阅源"

#: externals/header.phtml:4
msgid "Support the GnuCash project with a donation"
msgstr "请通过捐款来支持 GnuCash 项目"

#: externals/header.phtml:5
msgid "Request or vote enhancements for GnuCash"
msgstr "投票和建议"

#: externals/header.phtml:6
msgid "GnuCash on facebook"
msgstr "Facebook"

#: externals/header.phtml:150
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: externals/menu.phtml:6
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: externals/menu.phtml:9
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: externals/menu.phtml:10 news.phtml:3
msgid "News"
msgstr "新闻"

#: externals/menu.phtml:11
msgid "Screenshots, Features"
msgstr "截屏"

#: externals/menu.phtml:12
msgid "Installation"
msgstr "安装"

#: externals/menu.phtml:13
msgid "Getting help"
msgstr "帮助"

#: externals/menu.phtml:19
msgid "Downloads"
msgstr "下载"

#: externals/menu.phtml:22
msgid "Program"
msgstr "程序"

#: externals/menu.phtml:28
msgid "Support"
msgstr "支持"

#: externals/menu.phtml:31
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: externals/menu.phtml:32
msgid "Wiki"
msgstr "维基百科"

#: externals/menu.phtml:33 index.phtml:65
msgid "Mailing Lists"
msgstr "邮件列表"

#: externals/menu.phtml:34
msgid "Bug Reports"
msgstr "软件缺陷报告"

#: externals/menu.phtml:35
msgid "IRC (Chat)"
msgstr "IRC (聊天)"

#: externals/menu.phtml:41
msgid "Development"
msgstr "开发"

#: externals/menu.phtml:44
msgid "How to help"
msgstr "贡献"

#: externals/menu.phtml:45
msgid "Source Docs"
msgstr "源文档"

#: externals/menu.phtml:51
msgid "Browse Source Code"
msgstr "源代码"

#: externals/menu.phtml:52
msgid "Git Access"
msgstr "Git 访问"

#: externals/menu.phtml:53
msgid "Language Translations"
msgstr "翻译"

#: externals/menu.phtml:54
msgid "Writing Documentation"
msgstr "编写文档"

#: features.phtml:3
msgid "Features"
msgstr "功能"

#: features.phtml:4
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is powerful accounting software. "
"Below are details of some of the numerous features that <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> has to offer to its users."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span>强大的财务软件，下面是一些代表<span "
"class=\"gnucash\">功能</span>。"

#: features.phtml:16 features.phtml:23
msgid "Main features"
msgstr "主要"

#: features.phtml:17 features.phtml:124
msgid "Advanced features"
msgstr "高级"

#: features.phtml:18
msgid "Data storing and exchange features"
msgstr "数据存储和转换"

#: features.phtml:19 features.phtml:201
msgid "Other goodies"
msgstr "其它优点"

#: features.phtml:27
msgid "Double Entry"
msgstr "复式记账"

#. Translators: This is an image name. Do not translate it!
#. Instead you can submit a translated image, like https://github.com/Gnucash/gnucash-htdocs/tree/master/images/features
#. If you already translated the guide, you can copy the image into /images/features/ as e.g. basics_AccountRelationships.ll.png
#. Else you can edit https://github.com/Gnucash/gnucash-docs/blob/maint/guide/C/figures/basics_AccountRelationships.svg,
#. create a png from it and submit that.
#. See also https://wiki.gnucash.org/wiki/Documentation_Update_Instructions
#: features.phtml:37
msgid "basics_AccountRelationships.C.png"
msgstr "basics_AccountRelationships.zh_CN.png"

#: features.phtml:41
msgid ""
"Every transaction must debit one account and credit others by an equal "
"amount. This ensures the books balance: the difference between income and "
"expenses exactly equals the sum of assets and liabilities."
msgstr ""
"交易有两端，各自有落点；把交易想像为绳子，一端拴一个科目，这样才平衡。资产 = "
"负债 + 所有者权益 + 收入 - 支出。"

#: features.phtml:47
msgid "Checkbook-Style Register"
msgstr "交易界面"

#: features.phtml:53
msgid ""
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> checkbook-style register provides "
"a custom, convenient and familiar interface to entering financial "
"transactions."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">交易</span>有一个支持自定义、方便和熟悉的界面，类似以"
"前的支票簿。"

#: features.phtml:55
msgid ""
"The register supports common checking and credit-card transactions, as well "
"as income, stock and currency transactions. The following features are also "
"provided:"
msgstr "支持常见的支票和信用卡、收入、股票和货币交易，同时还提供以下功能："

#: features.phtml:58
msgid "The ability to enter <b>split transactions</b>"
msgstr "<b>拆分</b>"

#: features.phtml:59
msgid ""
"The ability to mark a transaction as <b>cleared</b> or <b>reconciled</b>"
msgstr "标记<b>结算</b>或<b>对帐</b>"

#: features.phtml:60
msgid "<b>Autofill</b> of entered transactions"
msgstr "<b>记忆填写</b>"

#: features.phtml:61
msgid ""
"The ability to display <b>multiple accounts</b> in a single register window"
msgstr "<b>多科目</b>显示"

#: features.phtml:62
msgid ""
"A <b>summary bar</b> that displays all of the relevant account's balance "
"information"
msgstr "<b>摘要栏</b>，资金状况"

#: features.phtml:63
msgid "Many options to <b>customize</b> the appearance and the display style"
msgstr "自定义<b>主题</b>"

#: features.phtml:69 index.phtml:82
msgid "Scheduled Transactions"
msgstr "计划交易"

#: features.phtml:73
msgid ""
"You can create recurring transactions with a high level of customization of "
"amounts and timeline. You can also set an automatic reminder when a "
"transaction is due."
msgstr "新建一笔计划交易，设置好金额和时间周期，还可以添加到期提醒。"

#: features.phtml:76
msgid ""
"An assistant that runs when <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is "
"started allows scheduled transactions to be postponed without canceling or "
"entering them before the due date."
msgstr ""
"启动<span class=\"gnucash\">助手</span>可以推迟计划交易，无需在到期日前取消或"
"确认这些交易。"

#: features.phtml:82 index.phtml:80
msgid "Reports, Graphs"
msgstr "报表，图表"

#: features.phtml:86
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> has an integrated module to display "
"graphs of your financial data in the form of:"
msgstr "<span class=\"gnucash\">报表</span>系统是个集成模块，支持以下格式："

#: features.phtml:89
msgid "Barcharts"
msgstr "条形图"

#: features.phtml:90
msgid "Piecharts"
msgstr "饼状图"

#: features.phtml:91
msgid "Scatter plots"
msgstr "散点图"

#: features.phtml:93
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> also comes complete with a full suite "
"of standard and customizeable reports, such as:"
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 还有全套标准报表、可定制报表，例如："

#: features.phtml:95
msgid "Balance Sheet"
msgstr "资产负债表"

#: features.phtml:96
msgid "Profit &amp; Loss"
msgstr "损益表"

#: features.phtml:97
msgid "Portfolio Valuation"
msgstr "投资评估组合"

#: features.phtml:98
msgid "and many others."
msgstr "其他。"

#: features.phtml:101
msgid ""
"Graphs and reports can be highly and easily customized in appearance and "
"contents, in order to fullfill every user's need."
msgstr "报表内容和外观支持高度自定义，能满足各种需求。"

#: features.phtml:107
msgid "Statement Reconciliation"
msgstr "对帐"

#: features.phtml:112
msgid ""
"<b>Account reconciliation</b> allows the user to compare the transactions "
"entered in an account against a bank statement. This operation is very "
"useful to spot untracked transactions or data entry errors and ensure that "
"your books match the bank's."
msgstr ""
"<b>对账</b>将录入的数据与银行的作比较，检查是否有遗漏或错误，确保与银行一致。"

#: features.phtml:113
msgid ""
"The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> reconcile tool with running "
"reconciled and cleared balances makes reconciling against bank statements an "
"easy task."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">对账</span>界面有借方、货方和差额，对起帐来起来相当轻"
"松。"

#: features.phtml:118
msgid "Income/Expense Account Types"
msgstr "收入/支出"

#: features.phtml:120
msgid ""
"Income/Expense Account Types (Categories) allow you to categorize your cash "
"flow. When used properly with the double-entry feature and equity accounts, "
"these enable you to generate reports, such as Profit &amp; Loss, that plain-"
"vanilla systems cannot handle."
msgstr ""
"收入/支出科目对现金流分类， 正确使用复式记账时，可以生成报表，如损益表；这是"
"单式记账比不来的。"

#: features.phtml:128
msgid "Small Business Accounting Features"
msgstr "小规模企业财务"

#: features.phtml:131
msgid ""
"Simplify managing a small business with <b>Customer</b> and <b>Vendor</b> "
"tracking, <b>Jobs</b>, <b>Invoicing</b> and <b>Bill</b> Payment, and <b>Tax</"
"b> and <b>Billing Terms</b>."
msgstr ""
"跟踪<b>客户</b>和<b>供应商</b>、<b>项目</b>、<b>发票</b>和<b>账单</b>支付、"
"<b>税务</b>和<b>账期</b>，从而简化企业的管理。"

#: features.phtml:134
msgid ""
"Using A/Receivable and A/Payable accounts you can even manage <b>payrolls</"
"b> for your employees."
msgstr "借助A/Receivable和A/Payable科目，甚至可以管理员工<b>工资单</b>。"

#: features.phtml:137
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> gives you also a tool to manage your "
"business' <b>budget</b> so that you can easily plan your financial strategy."
msgstr "<span class=\"gnucash\">预算</span><b>功能</b>，简洁、高效地规划资金。"

#: features.phtml:143
msgid "Multiple Currencies"
msgstr "多国货币"

#: features.phtml:147
msgid ""
"Different accounts can be denominated in different currencies. Currency "
"movements between accounts are fully balanced when double-entry is enabled."
msgstr "科目支持不同的币种，转账时，金额是动态平衡的、和汇率设置相关。"

#: features.phtml:153
msgid "Stock/Mutual Fund Portfolios"
msgstr "股票/基金组合"

#: features.phtml:156
msgid ""
"Track stocks individually (one per account) or in portfolio of accounts (a "
"group of accounts that can be displayed together)."
msgstr "单独跟踪股票（每个科目一个）或组合科目（一组科目一起显示）。"

#: features.phtml:161
msgid "Online Stock &amp; Mutual Fund Quotes"
msgstr "股票/基金报价"

#: features.phtml:164
msgid ""
"Get Stock &amp; Mutual Fund quotes from various web sites, update portfolio "
"automatically. Additional pricing sources are added regularly."
msgstr ""
"从各网站获取股票及基金报价，自动更新到投资组合；我们会定期增加其他价格源。"

#: features.phtml:167
msgid "Data storage and exchange features"
msgstr "数据存储和转换"

#: features.phtml:171
msgid "Experimental database support"
msgstr "实验性数据库支持"

#: features.phtml:173
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> by default stores data in an <b>xml</"
"b> format. Starting with version 2.4, <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> "
"financial data can be stored in a <b>SQL database</b> using <b>SQLite3</b>, "
"<b>MySQL</b> or <b>PostgreSQL</b>."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> 默认以 <b>XML</b> 格式存储数据。从2.4"
"版开始，<span class=\"gnucash\">支持</span> <b>SQLite3</b>、<b>MySQL</b>、"
"<b>PostgreSQL</b> 格式<b>SQL数据库</b>。"

#: features.phtml:174
msgid ""
"Note this feature is considered experimental. It works for most of the "
"common use cases but some corner cases have been reported to result in data "
"loss. The <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> developers fix each issue "
"as it gets reported. There is however no full test coverage so there may "
"still be scenarios left that result in data loss."
msgstr ""
"请注意，此功能是实验性的；多数情况很稳定，但极个别会造成数据丢失。<span "
"class=\"gnucash\">开发团队</span>收到报告后会尽可能修复，但目前还没有完全测试"
"过，所以仍可能存在丢失数据的情况。"

#: features.phtml:179
msgid "QIF and OFX Import"
msgstr "导入 QIF 和 OFX"

#: features.phtml:182
msgid ""
"If you are migrating from other financial software, <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span>  can import Intuit<sup>&reg;</sup> "
"Quicken<sup>&reg;</sup> <b>QIF</b> files using a practical assistant."
msgstr ""
"支持<span class=\"gnucash\">导入</span>Intuit<sup>&reg;</"
"sup>Quicken<sup>&reg;</sup> <b>QIF</b>的文件，以便于用户迁移。"

#: features.phtml:185
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is also the first free software "
"application to support the <b>OFX</b> (Open Financial Exchange) protocol "
"that many banks and financial services are starting to use."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">第一个</span>支持<b>OFX</b>（开放式金融交易）协议的免"
"费应用程序，许多银行和金融服务已经开始使用该协议。"

#: features.phtml:188
msgid ""
"A transaction matching system ensures that duplicate transactions are "
"accurately recognized and automatically deleted during file import."
msgstr "交易匹配系统可以保证文件导入过程中不会出现重复交易。"

#: features.phtml:194
msgid "HBCI Support"
msgstr "HBCI 支持"

#: features.phtml:197
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is the first free software "
"application to support the German <b>Home Banking Computer Information</b> "
"protocol, allowing German users to perform statement download and initiate "
"bank transfers and direct debits."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">第一个</span>支持德国<b>家庭银行计算机信息</b>协议的"
"免费应用程序，德国用户可以直接下载报表，并进行银行转账和扣款。"

#: features.phtml:205
msgid "Multiplatform"
msgstr "跨平台"

#: features.phtml:208
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> runs on many different operating "
"systems including <b>Windows</b>, <b>MacOSX</b> and <b>Linux</b>."
msgstr ""
"支持<span class=\"gnucash\">众多</span>操作系统，比如 <b>Windows</b>、"
"<b>MacOSX</b> 和 <b>Linux</b>。"

#: features.phtml:213
msgid "Localization"
msgstr "国际化"

#: features.phtml:216
#, php-format
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> handles internationalized dates and "
"currencies. The application's menus and popups have been translated to %u "
"languages, including Chinese, Danish, French, German, Hungarian, Italian, "
"Japanese, Norwegian, Polish, Portuguese, Russian, Spanish, Swedish, Turkish, "
"Ukrainian, and British English. Documentation is available in English, "
"French, Portuguese and Spanish."
msgstr ""
"支持<span class=\"gnucash\">多国</span>语言。该程序已被翻译成%u种语言，包括中"
"文、丹麦语、法语、德语、匈牙利语、意大利语、日语、挪威语、波兰语、葡萄牙语、"
"俄语、西班牙语、瑞典语、土耳其语、乌克兰语和英国英语。指南有英文、法文、葡萄"
"牙文和西班牙文。"

#: features.phtml:221
msgid "Transaction Finder"
msgstr "快速查找"

#: features.phtml:224
msgid ""
"A powerful transaction query dialogue can help you quickly locate a needle "
"in a haystack."
msgstr "根据需求自定义查找内容，大海捞针不再困难。"

#: features.phtml:229
msgid "Check Printing"
msgstr "支票打印"

#: features.phtml:232
msgid ""
"Checks may be printed in standard formats on common check stocks. A "
"customization GUI allows custom check layouts to be developed."
msgstr "支持标准格式，或自定义布局。"

#: features.phtml:237
msgid "Mortgage &amp; Loan Repayment Assistant"
msgstr "按揭还款"

#: features.phtml:240
msgid ""
"A guided dialogue for setting up loan payments as scheduled transactions."
msgstr "直接添加为计划交易，节省时间、提高效率。"

#: features.phtml:246
msgid "User Manual and Help"
msgstr "指南"

#: features.phtml:249
msgid ""
"<span class=\"gnucash\">GnuCash</span> is very well documented: along with "
"the application <b>Manual</b>, new users can take full advantage of the "
"<b>Tutorial and Concepts guide</b>. This document gives background "
"information on accounting principles and how they are reflected in <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> with many practical examples described step "
"by step."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">资源</span>非常丰富：除了<b>用户手册</b>，还有<b>教程"
"概念</b>。教程概念讲解了会计的基本理论，以及它们在 <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> 中如何反映，同时也举许多实际的例子。"

#: index.phtml:10
msgid "Welcome to GnuCash.org"
msgstr "海内存知己 天涯若比邻"

#: index.phtml:14
#, php-format
msgid "Download GnuCash %s"
msgstr "下载 GnuCash %s"

#: index.phtml:19
msgid "Via distribution"
msgstr "通过分发"

#: index.phtml:21
#, php-format
msgid "GnuCash is also available as a flatpak from flathub.org. %s"
msgstr "GnuCash 也可以从 flathub.org 作为 flatpak 获得。 %s"

#. Translators: This labels a link to flatpak installation instructions.
#: index.phtml:23
msgid "Instructions"
msgstr "简介"

#: index.phtml:31
msgid "More downloads (Source code, Development …)"
msgstr "更多（源代码，开发...）"

#: index.phtml:38
#, php-format
msgid "Version %s is the last version for %s and %s and earlier."
msgstr "版本 %s 是 %s 和 %s 以及更早的最终版本。"

#: index.phtml:41
#, php-format
msgid ""
"Version %s is the last version for Windows XP/Vista and MacOS X 10.8 and "
"earlier, and so the last version that will run on PowerPC Macs."
msgstr ""
"版本 %s 是 Windows XP/Vista 和 MacOS X 10.8 及更早的最终版本，"
"因此也是最后一个可在 Mac PowerPC 电脑上运行的版本。"

#: index.phtml:50
msgid ""
"Designed to be easy to use, yet powerful and flexible, <span "
"class=\"gnucash\">GnuCash</span> allows you to track bank accounts, stocks, "
"income and expenses. As quick and intuitive to use as a checkbook register, "
"it is based on professional accounting principles to ensure balanced books "
"and accurate reports."
msgstr ""
"<span class=\"gnucash\">简洁强大</span>：可以跟踪银行、股票、收入和支出；高"
"效，像纸质账簿一样快速、直观；专业，严格遵循会计准则，保证科目平衡、报表准"
"确。"

#. Translators: %s is the link to https://wiki.gnucash.org/wiki/Contributing_to_GnuCash
#: index.phtml:52
#, php-format
msgid ""
"GnuCash is developed, maintained, documented, and translated entirely by "
"volunteers. Want to help out? We have %s."
msgstr "GnuCash 完全由志愿者开发、维护、记录和翻译。 想帮忙吗？ 我们有 %s。"

#. Translators: This is the label of the Contributing… wiki link
#: index.phtml:54
msgid "some suggestions"
msgstr "一些建议"

#. Translators: %s is the link to weblate
#: index.phtml:56
#, php-format
msgid "Please help translate GnuCash into your language at %s."
msgstr "请帮忙在 %s 将 GnuCash 翻译成您的语言。"

#: index.phtml:61
msgid "Need Help?"
msgstr "需要帮助吗？"

#: index.phtml:64
msgid ""
"Looking for someone to contact about <span class=\"gnucash\">GnuCash</span>? "
"Try the"
msgstr ""
"联系 <span class=\"gnucash\">GnuCash</span>？请尝试中文TG群：gnucash_zh， QQ"
"群：146871127 ，或英文"

#: index.phtml:66
msgid ""
", which are public, email-based discussion groups where you can ask and "
"answer <span class=\"gnucash\">GnuCash</span> questions to other users."
msgstr ""
"这些是公开的、基于电子邮件的讨论群，"
"您可以在其中向其他用户提问并回答关于<span class=\"gnucash\""
">GnuCash</span>的问题。"

#: index.phtml:72
msgid "Feature Highlights"
msgstr "功能亮点"

#: index.phtml:77
msgid "Double-Entry Accounting"
msgstr "复式记账"

#: index.phtml:78
msgid "Stock/Bond/Mutual Fund Accounts"
msgstr "股票、债券、共同基金账户"

#: index.phtml:79
msgid "Small-Business Accounting"
msgstr "小型企业会计"

#: index.phtml:81
msgid "QIF/OFX/HBCI Import, Transaction Matching"
msgstr "QIF/OFX/HBCI 导入，交易匹配"

#: index.phtml:83
msgid "Financial Calculations"
msgstr "财务计算"

#: index.phtml:85
msgid "<b>Discover more …</b>"
msgstr "<b>了解更多 …</b>"

#: news.phtml:4
msgid "Announcement of New Releases, Server Maintenance …"
msgstr "新版本公告、服务器维护…"

#: news.phtml:12
msgid "GnuCash News"
msgstr "新闻"

#: news.phtml:28 oldnews.phtml:3
msgid "Older Announcements"
msgstr "旧公告"

#: news.phtml:31
msgid "Click <a href=\"oldnews.phtml\">here</a> for older announcements."
msgstr "我叫你一声、你敢答应吗？<a href=\"oldnews.phtml\">旧公告</a>。"

#: oldnews.phtml:4
msgid ""
"This is an archive of announcements that once appeared on the GnuCash home "
"page."
msgstr "曾经出现在 GnuCash 主页上的公告。"

#: viewdoc.phtml:9
msgid "View document"
msgstr "查看文件"

#: viewdoc.phtml:169
msgid ""
"The document requested is not available. The tutorial and concepts guide "
"will be displayed instead."
msgstr "文件已不可用，现在是教程概念。"

#: viewdoc.phtml:172
#, php-format
msgid ""
"The document requested is not available for version %s. Version %s will be "
"displayed instead."
msgstr "%s版文件已不可用，现在是%s版。"

#: viewdoc.phtml:176
#, php-format
msgid ""
"The document requested is not available in the requested language (tried "
"[%s]). The English version will be displayed instead."
msgstr "%s版文件尚未翻译，已替换为英文版。"

#: viewdoc.phtml:181
#, php-format
msgid ""
"It seems your browser doesn't support iframes. To view the requested page in "
"a separate window, please <a href=\"%s\" target=\"_blank\">click here</a>."
msgstr ""
"您的浏览器似乎不支持 iframe。要在新窗口中查看请求的页面，请<a href=\"%s\" "
"target=\"_blank\">点击这里</a>。"

#~ msgid ""
#~ "A new <b>Transaction Association</b> dialog, available from the <b>Update "
#~ "Association for Transaction</b> menu item that has replaced the two "
#~ "association items in 3.x, allows setting, changing, and deleting "
#~ "associations."
#~ msgstr ""
#~ "<b>交易右键（或菜单）</b>-><b>管理文件链接</b>，替代了3.x版本的选项，现在"
#~ "支持直接设置、更改或删除。"

#~ msgid ""
#~ "A new report menu submenu <b>Multicolumn</b> contains the old custom-"
#~ "multicolumn report and a new <b>Dashboard</b> report containing Account "
#~ "reports for expenses and income, an income-expense chart, and an account "
#~ "summary."
#~ msgstr ""
#~ "新<b>超级报表</b>，包含旧多列报表和新<b>报表盘</b>：收入图、支出图、收支图"
#~ "和科目摘要。"

#~ msgid ""
#~ "A new separate executable, <kbd>gnucash-cli</kbd> (<kbd>gnucash-cli.exe</"
#~ "kbd> on Microsoft Windows) for doing command-line things like updating "
#~ "the prices in your book. <kbd>gnucash-cli</kbd> gains the ability to run "
#~ "reports from the command line. Specify reports to run by name or guid. It "
#~ "also provides an export format and an output file name without which it "
#~ "will output the report to stdout."
#~ msgstr ""
#~ "新处理指令程序 <kbd>gnucash-cli</kbd> (<kbd>gnucash-cli.exe</kbd>)：如更新"
#~ "价格，通过名称或 GUID 生成<kbd>报表</kbd>，格式化输出，若没有指定导出文"
#~ "件，将显示到屏幕。"

#~ msgid ""
#~ "A symbol (paperclip for files, chain links for URLS) is now displayed in "
#~ "the Associations column (visible in double-line mode) in the register in "
#~ "place of the letters when a transaction has an association. This doesn't "
#~ "work on MacOS."
#~ msgstr ""
#~ "交易有链接时，链接栏（双行模式）会有回形针🔗（URLS 链接、可直接打开文件，"
#~ "过去是字母）。注：MacOS 上不适用。"

#~ msgid ""
#~ "Account codes may now optionally be displayed in the Budget Tree View."
#~ msgstr "预算概览添加科目编号选项。"

#~ msgid ""
#~ "Account matcher will decline to match accounts with a different commodity "
#~ "from the imported split if the import information includes the commodity."
#~ msgstr "交易匹配拒绝导入币种不同的科目。"

#~ msgid ""
#~ "Associations may now be added to bills, credit notes, invoices, and "
#~ "vouchers. The actual association when present is added as a link button "
#~ "which is shown below the notes."
#~ msgstr "账单、预付、发票和凭证都可以链接文件；若有链接，说明下会标示。"

#~ msgid "Budgets"
#~ msgstr "预算"

#~ msgid "Business Document Column Widths"
#~ msgstr "商业文件列宽"

#~ msgid "Business Functions"
#~ msgstr "商业文件"

#~ msgid "Compatibility"
#~ msgstr "兼容性"

#~ msgid "Customization and Scripting"
#~ msgstr "自定义脚本"

#~ msgid "Ellipsize the Description and Memo fields in the account matcher."
#~ msgstr "省略科目匹配器中的描述和备注字段。"

#~ msgid "Enable adding notes to budgets."
#~ msgstr "预算界面，给选定科目添加注释。"

#~ msgid ""
#~ "Entry column widths in Invoices, Bills, and Employee Vouchers may now be "
#~ "saved as defaults for each type of document."
#~ msgstr ""
#~ "发票、账单和员工凭证中的列宽现在可以保存为各自的默认格式，双击分隔线自适应"
#~ "宽度。"

#, php-format
#~ msgid "For a complete list of new features and API changes see the %s."
#~ msgstr "新功能和API变化的完整列表，请参阅%s。"

#, php-format
#~ msgid "GnuCash %s Released"
#~ msgstr "GnuCash %s"

#~ msgid "GnuCash 2.4 Small Business Accounting"
#~ msgstr "GnuCash 2.4 小规模企业财务"

#~ msgid "GnuCash 2.4 Small Business Accounting, by Ashok Ramachandran"
#~ msgstr "《GnuCash 2.4 小规模企业财务》，作者：Ashok Ramachandran"

#~ msgid ""
#~ "GnuCash 4.x and later will no longer migrate old gconf settings from "
#~ "GnuCash 2.4.x."
#~ msgstr "GnuCash 4.x 及以后不再支持 2.4.x 的 gconf 设置。"

#~ msgid "Graphic User Interface"
#~ msgstr "用户界面"

#~ msgid "Help Manual"
#~ msgstr "帮助手册"

#~ msgid "Importing Transactions"
#~ msgstr "交易导入"

#~ msgid "Major Highlights"
#~ msgstr "主要功能"

#~ msgid ""
#~ "New type-ahead search is added to sequential search when selecting an "
#~ "account or an Action in the register: Instead of typing the first few "
#~ "characters of a top level account, the separator, the first few "
#~ "characters of the next level account and so on you may instead type a few "
#~ "characters of any part of a full account name and the drop-list will be "
#~ "filtered to contain only matching accounts. Once you have a small enough "
#~ "list you can use the arrow keys to select the account that you want."
#~ msgstr ""
#~ "交易界面的转账栏、有搜索功能，输入科目全称的任意文字，下拉列表将匹配筛选。"
#~ "范围足够小时，一切就简单了。"

#~ msgid ""
#~ "OFX imports having balance information will now offer to immediately "
#~ "reconcile, passing the balance information in the file to the reconcile "
#~ "info."
#~ msgstr "OFX 文件有余额时将立即对账，文件中的余额会传递到对账。"

#~ msgid ""
#~ "On the <b>Choose Accounts to Create</b> page there are two drop-downs "
#~ "above the <b>Account Types</b> selector, one for language and one for "
#~ "country, the choices in the latter depending on the former. The default "
#~ "is the current locale but they may be used to select account templates "
#~ "from any locale."
#~ msgstr ""
#~ "新建账簿->选择要创建的科目，科目类型上有<b>国家</b>和<b>语言</b>选项；正常"
#~ "和系统一致，当然也可自定义。"

#~ msgid "Optionally include the account code option in budget view."
#~ msgstr "预算->选项添加科目编号显示。"

#, php-format
#~ msgid ""
#~ "Our own developer Christian Stimming has been contributing to this book "
#~ "as a reviewer, and we can wholeheartly recommend the outcome of this "
#~ "fruitful collaboration. Feel free to have a look at this book over at %s, "
#~ "and, best of all, the publisher has committed to allocate some percentage "
#~ "of the book sales back to the GnuCash project. Have fun with this book!"
#~ msgstr ""
#~ "开发者 Christian Stimming 参与了本书的编写，亦是审稿人。我们诚挚推荐这一内"
#~ "容丰富的合作成果，欢迎在%s阅读。更重要的是，出版商已承诺将部分利润回赠给 "
#~ "GnuCash。读得开心！"

#~ msgid ""
#~ "Python bindings are now localized and their strings available for "
#~ "translation."
#~ msgstr "现在，Python 绑定已经本地化，它们的字符串可供翻译。"

#~ msgid "Release Notes"
#~ msgstr "发行说明"

#~ msgid "Reports"
#~ msgstr "报表"

#~ msgid "Reset Default Layout for Vendor Documents"
#~ msgstr "重置默认布局"

#~ msgid ""
#~ "Reversing transactions will now pop a dialog box to request a posting "
#~ "date."
#~ msgstr "设置红冲日期。"

#~ msgid ""
#~ "Support for AQBanking Version 6. This is required to support new FinTS "
#~ "protocols for the European Payment Services Directive (PSD2)."
#~ msgstr ""
#~ "支持 AQBanking 第 6 版，这是支持欧洲支付服务指令(PSD2)的新 FinTS 协议所必"
#~ "需的。"

#~ msgid ""
#~ "Support for UK VAT and Australian GST have been added to the Income-GST "
#~ "report. The report's options are changed from source accounts to source "
#~ "sales and purchase accounts to permit proper reporting of capital "
#~ "purchases. <b>N.B.</b> This is incompatible with previous versions of the "
#~ "report and will require regenerating saved configurations."
#~ msgstr ""
#~ "收入-税务报表->选项->格式新增了英国增值税和澳大利亚消费税；选项->科目，科"
#~ "目源分为销售和支出，以正确显示资金动向。<b>N.B.</b>报表格式与以前版本不兼"
#~ "容，需要重新配置。"

#~ msgid ""
#~ "The <b>Import Map Editor</b> (Tools>Edit Import Maps) will scan for "
#~ "Bayesian associations with non-existent accounts and display a dialog "
#~ "offering to remove any that are found. It also adds a button at the "
#~ "bottom of the Import Map Editor to delete them if one chooses not to use "
#~ "the dialog."
#~ msgstr ""
#~ "<b>导入编辑</b>(工具->导入编辑)将扫描与不存在科目的贝叶斯关联，并可以直接"
#~ "删除。 \"导入编辑 \"的底部有删除按钮，如果不使用该对话框，则可以删除。"

#~ msgid ""
#~ "The GUI program, <kbd>gnucash</kbd>, still responds to the options it "
#~ "always has, though <kbd>--get-price-quotes</kbd> is deprecated in  favor "
#~ "of <kbd>gnucash-cli --quotes get</kbd>."
#~ msgstr ""
#~ "<kbd>GUI 程序</kbd> 会照常运行，只是 <kbd>---get-price-quotes</kbd> 会被替"
#~ "换为 <kbd>gnucash-cli--quotes get</kbd>。"

#~ msgid ""
#~ "The GnuCash development team received notice about a new book published "
#~ "by PacktPub, UK:"
#~ msgstr "Gnucash 开发团队收到通知，英国 PacktPub 公司出版了一本新书："

#~ msgid ""
#~ "The GnuCash widget hierarchy for CSS has been revised to be more "
#~ "consistent with Gtk practice. You may need to spend some time with the "
#~ "GtkInspector to get your custom CSS back the way you like it."
#~ msgstr ""
#~ "已修改 GnuCash 的 CSS 控件架构、来兼容 Gtk，为此，你可能需要多了解下 "
#~ "Gtklnspector，才能让 CSS 正常工作。"

#~ msgid "The OFX file importer can now import more than one file at a time."
#~ msgstr "同时导入多个 OFX 文件。"

#~ msgid ""
#~ "The first saves the current document's column widths and makes them the "
#~ "default for all documents in the same type. The second menu item removes "
#~ "the customization and documents of that type will therafter use the "
#~ "computed default widths."
#~ msgstr ""
#~ "第一个选项保存默认布局，并适应其同类文件；第二个选项重置默认布局，其所有同"
#~ "类文件布局将恢复到最初状态。"

#~ msgid ""
#~ "The import transaction matcher window column headings are changed from R "
#~ "to C and from U+R to U+C, reflecting that the matcher marks transactions "
#~ "cleared but doesn't reconcile them."
#~ msgstr ""
#~ "交易匹配导入窗口列标题由 R 改为 C，由 U+R 改为 U+C，表示匹配交易已结清，但"
#~ "未对账。"

#~ msgid "This is a Beginner's Guide for managing your accounts."
#~ msgstr "一本财务管理的入门指导书。"

#~ msgid ""
#~ "Two menu items are added to the View menu when a Bill, Invoice, or "
#~ "Voucher tab has focus:"
#~ msgstr "当打开账单、发票或员工凭证时，查看菜单多了两个选项："

#~ msgid "Use as Default Layout for Vendor Documents"
#~ msgstr "保存为默认布局"

#~ msgid ""
#~ "Vendor Documents is for Bills and is replaced by Customer or Employee "
#~ "Documents for Invoices or Vouchers respectively."
#~ msgstr "此选项会为发票、账单、凭证设置各自布局，互不冲突。"

#, php-format
#~ msgid ""
#~ "We've released GnuCash %s with many bugfixes and improvements including "
#~ "some %s!"
#~ msgstr "%s 版本已发布，其修复和改正了许多错误，当然还包括一些 %s！"

#, php-format
#~ msgid "What's New in GnuCash %s"
#~ msgstr "GnuCash %s 的新功能"

#~ msgid ""
#~ "When creating a new account hierarchy it's now possible to load account "
#~ "templates from locales other than the one set for the user interface."
#~ msgstr "语种。"

#~ msgid ""
#~ "When deleting accounts the destination accounts of moved splits will be "
#~ "checked to ensure that they have the same commodity as the source "
#~ "account. If they don't you'll get a warning and the opportunity to pick "
#~ "another account or to carry on regardless."
#~ msgstr "删除科目时，可以将交易并入其他科目；若币种不同，则会有警示。"

#~ msgid "[Video showing two ways to filter accounts]"
#~ msgstr "[在交易界面筛选科目的两种方法]"

#~ msgid "great new features"
#~ msgstr "很棒的功能"

#~ msgid ""
#~ "will display a screen listing all of the available commands and their "
#~ "options."
#~ msgstr "显示所有命令及其选项。"
